\input{../../../../main.tex}

%\teachermode
\printtrue
\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Электрические схемы}{9 класс}
\printtask{
\taskpic[5cm]{
	Определите ток, который течет через источник $U$, цепи при помощи метода узловых потенциалов.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.8]
		\draw (0, 0) to[battery = {info = {$U$}}] (3, 0) to[resistor = {info = {$2R$}}] (3, -3) to[battery = {info = {$2U$}}]
	        (0, -3) to[resistor = {info = {$2 R$}}] (0, 0);
    	\draw (0, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (3, -3);
	\end{tikzpicture}
}
\taskpic[6cm]{
    Методом узловых потенциалов найдите сопротивление между точками $A$ и $B$.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \node[contact, label = below:{$A$}] (A) at (0, 0) {};
        \node[contact, label = below:{$B$}] (B) at (4, 0) {};
        \node[contact] (C) at (2, 2) {};
        \node[contact] (D) at (2, 0) {};
        \draw[thick] (A) -- ++(0, 2) to[resistor = {info = {$r$}}] (C) to[resistor={info={$r$}}] ++(2, 0)
            -- (B);
        \draw[thick] (A) to[resistor = {info = {$2R$}}] (D) to[resistor={info={$R$}}] (B);
        \draw[thick] (C) to[resistor = {info = {$r$}}] (D);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{1001}{13.16.mod}
\libproblem{kvant-page}{1988-08-p61-5}
\libproblem{savchenko}{8.3.28}
}
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
